
# NW

версия: 0.0.6

	NW - интерфейс коммандной строки для утилиты подготовки dhcp.conf в соответствии с фактической раздачей адресов

Использование:

	nw <cmd> [<cmdoption>[ <cmdoptionarg>]] [<subcommand> [<subcoption>[ <subcoptionarg>]]] ...

Доступны следующие команды:

      ✓ add     Добавление нового узла по его MAC
      ✓ apply   Выгрузка всех конфигураций и перезапуск системных служб (DHCP, iptables, bind, e.t.c.)
      ✓ del     Удаление узла по его MAC
      ✓ do      Выполненить командный файл
      ✓ exit    Выход из интерфейса командной строчки
      ✓ help    Вывод короткой справки по командам CLI
      ✓ ls      Вывод данных БД
      ✓ mac     Вывод данных об узле
      ✓ save    Сохранить изменения в базе данных
      ✓ scan    Сканировать указанную сеть, сохраняя найденные данные в бд
      ✓ script  Использование скриптов генерации конфигураций
           ls   Список доступных скриптов
           run  Исполнение скриптов, генерация конфигурационных файлов
      ✓ set     Установление общих параметров программы
           db   Установить путь к файлу базы данных

Используйте: 'nw help \<cmd\>' для получения помощи по конкретной команде





## add

Добавление нового узла по его MAC

Синтаксис:

	add <mac> <hostname> [options] 

Опции: 

	-m | --mute               - Не выводить сообщений во время выполнения, кроме экстренных
	-n | --nocolor            - Выводить только в одном цвете
	-S | --not-save           - Не сохранять изменения после выполнения команды





## apply

Выгрузка всех конфигураций и перезапуск системных служб (DHCP, iptables, bind, e.t.c.)

Синтаксис:

	apply 





## del

Удаление узла по его MAC

Синтаксис:

	del <mac> <param> [options] 

Опции: 

	-m | --mute               - Не выводить сообщений во время выполнения, кроме экстренных
	-n | --nocolor            - Выводить только в одном цвете
	-S | --not-save           - Не сохранять изменения после выполнения команды





## do

Выполненить командный файл

Синтаксис:

	do <commandfilename> 

Команды из файла выполняются одна за одной. Строки, первый значимый (не пробельный) символ которых является знак "#" (решётка) пропускаются.

Таким образом для коментирования текста командного файла можно использовать этот символ (решётка).





## exit

Выход из интерфейса командной строчки

Синтаксис:

	exit 





## help

Вывод короткой справки по командам CLI

Синтаксис:

	help [<commandname>] [<commandname2>] [<commandname3>] [<commandname4>] [<commandname5>] [options] 

Опции: 

	-f | --full               - Полный help по всем командам
	-m | --md                 - Выводить используя разметку md
	-n | --nocolor            - Выводить только в одном цвете





## ls

Вывод данных БД

Синтаксис:

	ls <term> [options] 

<term> - регулярное выражение, которое будет применяться к каждому из видимых столбцов, таким образом можно использовать символы обозначения начала и конца строки, например для точного нахождения хоста по его ip можно указать "^10.1.2.1$" - будет найдны тольк те записи где этот ip является полным значением одной из колонок, но не будут найдены те записи, где этот ip указан в описании

Опции: 

	-c | --command            - Вывод списка в виде списка команд
	-f | --field <fieldname>  - Указывается дополнительное поле для вывода
	-s | --save-command       - В режиме -с в коце вывода добавляет команду save





## mac

Вывод данных об узле

Синтаксис:

	mac <mac> <param> <value> [options] 

Опции: 

	-m | --mute               - Не выводить сообщений во время выполнения, кроме экстренных
	-n | --nocolor            - Выводить только в одном цвете
	-S | --not-save           - Не сохранять изменения после выполнения команды





## save

Сохранить изменения в базе данных

Синтаксис:

	save 





## scan

Сканировать указанную сеть, сохраняя найденные данные в бд

Синтаксис:

	scan <net> 

Для сохранения найденных узлов используйте команду save





## script

Использование скриптов генерации конфигураций

Синтаксис:

	script [options] [subcommands] 

Подкоманды:

	run         	- Исполнение скриптов, генерация конфигурационных файлов
	ls          	- Список доступных скриптов

Опции: 

	-n | --nocolor            - Выводить только в одном цвете





## script ls

Список доступных скриптов

Синтаксис:

	script ls 





## script run

Исполнение скриптов, генерация конфигурационных файлов

Синтаксис:

	script run [options] 

Опции: 

	-m | --mute               - Не выводить сообщений во время выполнения, кроме экстренных





## set

Установление общих параметров программы

Синтаксис:

	set [subcommands] 

Подкоманды:

	db          	- Установить путь к файлу базы данных
	dbpath      	- Установить путь к файлу базы данных





## set db

Установить путь к файлу базы данных

Синтаксис:

	set db <dbpath> 

Если вы поменяли путь к базе данных, то  имейте ввиду, что все найденные ранее сведения о ваших сетях, будут утеряны (остануться в старом файле базы данных).

